[持續更新]Minecraft 1.17 洞穴更新討論區

MINECRAFT SNAPSHOT 20W45A

A Minecraft Java Snapshot

Good things come to those who wait, and we've believe you've waited long enough. The first Caves & Cliffs snapshot is finally here and ready to enter the Java Edition of Minecraft! We hope that you're as excited about this as we are, because this snapshot brings you a variety of features, some changes to existing features, and a few technical changes. All of it is listed in this blog post, and we can't wait to see you experiment with it all.
Happy mining!

NEW FEATURES IN 20W45A

Added bundles!

Added candle!

Added lava cauldron!

Added copper!

Added amethyst!

Added lightning rod!

Added spyglass!

Added tinted glass!

A shulker hitting a shulker with a shulker bullet can make a new shulker.

AMETHYST

AMETHYST BLOCKS

Amethyst comes in block form inside the geodes in two ways: block of amethyst and budding amethyst.

All types of Amethyst blocks (clusters included) create beautiful sounds when you walk on them, break them, place them, or hit them with a projectile – go make some music!

AMETHYST CLUSTERS

Amethyst clusters grow from budding amethyst, which can be found inside geodes.

Clusters have four growth stages: small amethyst bud, medium amethyst bud, large amethyst bud, and amethyst cluster.

Clusters can only grow when they are placed on budding amethyst blocks.

Fully-grown amethyst clusters drop four amethyst shards (or more with Fortune) when an iron pickaxe or higher is used, and drop nothing otherwise when broken.

Clusters can be silk touched at any stage.

AMETHYST GEODES

These huge geodes can be found anywhere underground in the Overworld.

Amethyst geodes have an outer layer of a new stone called tuff.

Amethyst geodes have a second layer of another new block called calcite.

Amethyst geodes have an inner layer of various amethyst blocks.

AMETHYST SHARDS

Amethyst clusters drop four amethyst shards (or more with Fortune).

BUDDING AMETHYS

On any side of a budding amethyst block where there is air or a water source block, a small amethyst bud will eventually grow.

Amethyst Buds can only grow when attached to budding amethyst and will grow until they become amethyst clusters.

BUNDLES

Bundles are items that hold other items.

A bundle can hold a mixture of items, but only one stack’s worth. For example, a bundle could fit:

64 dirt

32 dirt + 32 stone

32 dirt + 8 ender pearls

One of every color of wool, concrete, carpet and terracotta (64 blocks in total)

Or one diamond helmet

Use right-click to put an item into a bundle.

Right-click a bundle to empty it.

Wrap a present in a bundle and give it to your friend!

CANDLES

Candles come in all 16 colors + one uncolored variant.

Up to four can be placed in one block.

Candles allow you to properly wish someone a happy birthday.

Waterloggable! (But you cannot light them underwater, silly).

Wish anybody a happy birthday with a candle cake!

CAULDRONS

Cauldrons can now be filled with buckets of lava!

Filled lava cauldrons give off a redstone signal of strength 1.

COPPER

COPPER BLOCKS

Craft nine copper ingots to a copper block.

Craft cut copper, cut copper stairs and cut copper slabs.

Use honeycomb to craft waxed copper blocks.

COPPER ORE

Copper ore can be found in ore blobs across Overworld, similar to iron and coal (this is not the final generation for copper…)

Smelt copper ore to get a copper ingot.

LIGHTNING ROD

The lightning rod is crafted from three copper ingots.

Keep your builds safe (well, as long as the closest area around the lightning rod is fireproof) during thunderstorms!

The lightning rod will protect an area of 4 * 16 blocks around it from the, sometimes devastating, lightning strikes!

Lightning rods give off a redstone signal when struck by lightning

OXIDATION

Copper will oxidize over time

There are for stages: copper, lightly weathered copper, semi-weathered copper, and weathered copper.

It takes 50-82 Minecraft days (in loaded chunks) for a copper block to oxidize one stage.

Waxed copper blocks will not oxidize.

You can wax any oxidation stage – how lovely that means you can keep that pretty lightly weathered copper block in it’s lightly weathered stage forever!

SPYGLASS

You can use your spyglass to see faraway things.

Pretend to be a sea captain, or catch your neighbor in the act as they dye your sheep lime green.

The spyglass is crafted from two copper ingots and one amethyst shard.

TINTED GLASS

Tinted glass is a type of glass that does not allow light to pass through.

Tinted glass is crafted by putting a glass block in the middle of four amethyst shards.

Tinted glass can be obtained without silk touch; it does not shatter like normal glass.

CHANGES IN 20W45A

Experience orbs now sometimes merge when in large quantities to improve performance. This does not change the rate at which the player can absorb them – it simply limits the amount of separate orbs floating around in the world. Orbs that merge will gain the lifetime of the most recently created one.

Particles now appear when pistons break blocks.

Simple firework rockets with one gunpowder can now be crafted using the recipe book.

Dirt paths (formerly grass path) can now be made by using a shovel on dirt, podzol, mycelium, or course dirt (as well as grass).

Minecarts and rails work in water.

MINECARTS

Minecarts and rails work in water

All rails can be waterlogged (works with a dispenser & water bucket too).

Flowing water doesn’t break rails.

Minecarts can pass through water, but get slowed down more than usual.

TECHNICAL CHANGES IN 20W45A

Entities are now saved separately from terrain chunks.

Added loot table function set_banner_pattern

Pack format in version.json has been split into data and resource versions

Servers can now require custom resource packs to be accepted

CUSTOM SERVER RESOURCE PACKS

A dedicated server can enforce custom resource packs by setting require-resource-pack in server.properties. When this option is used, players will be prompted for a response and will be disconnected if they decline the required pack.

ENTITY STORAGE

Entities have been extracted from main (terrain) chunks and are now stored in a separate entities directory (similar to POI storage).
Those new files are still region files with NBT.

LOOT TABLES

NEW FUNCTIONS

SET_BANNER_PATTERN

Sets tags needed for banner patterns.
Parameters:

patterns - list of pattern objects:

pattern - name of pattern (square_bottom_left, bricks, etc.)

color - name of color (light_gray, etc.)

append - if true, new elements will be appended to existing ones instead of replacing

佢開始加個d嘢同mod一樣
就嚟唔洗玩mod

正到震

20W45A 大致上係方塊上嘅更新，新嘅紫水晶結構會喺正常世界地底出現，外層係新灰色石頭，包住層新白色石頭，最入面有紫水晶方塊同水晶芽方塊。晶芽會生D水晶仔出嚟，成熟嘅水晶仔要用鐵鎬或以上嘅工具先可以掘到，每次跌四個碎片，幸運可以增加數量。水晶仔只可以喺晶芽上面生長，但係晶芽係唔可以搬走，好似spawner咁。碎片可以同兩塊銅錠合成做望遠鏡(有optifine洗你望遠鏡)。四塊碎片仲可以同玻璃合成隔光玻璃。

銅礦加入咗主世界礦脈，size遲D會變，要用熔爐燒成錠。銅方塊係9合1，會氧化但可以用蜂蠟preserve嗰氧化state。銅可以整做避雷針，防止劈雷燒着木屋。

用蠟同線可以整蠟燭仔，有default同16種顏色。蠟燭仔可以疊埋最多四個，又可以放上蛋糕上面。

所有路軌宜家可以入水，礦車入水行會慢D。

鐵鍋終於可以放熔岩。

Shulker比shulker彈射中會spawn 多一隻出嚟。

背囊可以裝會多1stack嘅嘢(用兔皮整係咪on9)。

路徑可以用泥，粗泥，灰化土同mycelium整。

Mojang 之前請咗寫Aether(天界？)嗰條友

之前睇Minecon真係喊出嚟

yes, 不過估唔到會係連登見到Minecraft post

我見到冇人寫，所以決定由1.17開始自己開post，主要想睇吓香港仲有幾多人玩，明明外國多到爆

幾時出1.17更新？
其實一早睇過其他youtuber講1.17
出銅礦 會生銹
聽到扯扯地

自從1.13出左個核突海草就棄左驚 真係好嘔心
不過依家見佢終於出洞穴更新就有返少少興趣
想問幾時有得試個洞穴

我仲每日玩到廢寢忘餐 晚晚兩三點訓

全自動Shulker農場by ilmango

technical 分析by rays works

兩個channels 都好正，有興趣farm可以睇睇

mojang 員工話2021 summer，我估可能5，6月同之前1.16差唔多時間

今次snapshot仲未整generation

我冇野做就一日玩起碼8個鐘

有d想玩下
不過單人又無聊
多人嘅又唔係識十幾個人玩
最多拉得兩三個一齊
起完野得幾丁友自high 好無謂

認真，香港好撚難揾到人好鍾意玩minecraft，始終minecraft喺香港盛行度冇外國咁高，出名server又stuck喺舊版本
我以前自己玩minecraft單機足6,7年

睇吓外國youtuber點玩會開心D

呢排有咩好玩 其實得一個人玩真係麻麻 呢排外國twitch嗰邊就興 Any % speed run, 主要係因爲dream呢個人, 有冇聽過

見圍內拍片嗰d玩得好開心
又整陷阱又不停起野嚟應節
依d得幾丁友係玩唔到

dream呢個仆街嚟，整走我隻iceloger
多人生存可以睇Hermitcraft，20友玩server玩到有故仔
鍾意farm就睇ilmango或者raysworks
鍾意on9 redstone可以睇mumbo jumbo

skywar, speedrun 嗰類我唔知，有冇ching可以補充

Hermitcraft 正到震
Mumbo for mayor

Mumbo係真係幾高質
咁多content maker得佢一個既野唔會有種係俾小學雞睇既感覺

建議你可以睇吓scicraft D痴線佬，德意志科技

幾時先有sensor同warden玩㗎

之前marvel興嗰時玩d superheroes mod

有無咩server係有skyblock玩

hypixel skyblock算唔算？但係似mmorpg多D
之前玩過，公會好撚chur，之後就棄咗

我剩係想起野但唔想ｐｖｐ

玩開1.12.2 d mod

轉1.17可能要重玩

sor唔識
淨係知有咩skyblock map好玩，可以單機

1.12.2 d mod仲上到1.17
1.12.2係minecraft 最後唔lag版本

如果想玩1.17我諗我要同fd重玩了，個map更新咗咁多嘢

但係1.12.2 d mod好好玩 同埋起好嘅修築物會好唔捨得

你講嘅呢啲我全部都有睇 speedrun就 xQc 同 Forsen 係twitch度呢排日日直播咁
不過我覺得 睇 同 玩 唔同

只能夠話，玩同一個玩法太多可能會好厭，始終多人嘅SMP同單機係兩個境界
你可以試下喺新snapshot 用creative砌下contraption，新野會冇咁悶(可能啦)

forsen OMEGALULiguess

hes such a boomer
ForsenCD

lm

水晶仔生到最大如果比piston推去冇block嘅位會drop碎片，但係comparator 同obverser 係detect唔到水晶仔嘅grow點撚整farm呀大佬
btw，tinted glass係count transparent block但係會壓死D草

有冇巴開SER唔想玩加好多CODE既版，想玩原汁原味

同求, 有ser嘅話我都會想玩返

CLS德國佬
用poisson distribution做optimization

MINECRAFT SNAPSHOT 20W46A

A Minecraft Java Snapshot

The snow is snowier than before.
For today’s snapshot, we’ve changed most of the textures introduced in the previous snapshot. This is simply to test if these textures give a better experience in exploring and building. We’re interested to hear what you think. Keep in mind, that some textures might be reverted or changed again in the future.

NEW FEATURES IN 20W46A

Added powder snow

POWDER SNOW

Snowier snow!

Powder Snow is a trap block that causes any entity that walks into it to sink in it

You can pick up and place powder snow with a bucket

Wear leather boots to prevent yourself from sinking into powder snow blocks

Leave a cauldron outside in falling snow and it will fill with powder snow

FREEZING

Standing in powder snow will slowly freeze an entity

Once frozen, freeze damage is done every few seconds to the frozen entity

Each piece of leather armor warn causes an entity to freeze more slowly

Wearing a full set of leather armor prevents freezing entirely

CHANGES IN 20W46A

The range in which a lightning rod attracts lightning has been doubled

Copper blocks are now crafted from four copper ingots

Sky color now varies smoothly when moving between different biomes

Buttons that change value (like Difficulty) can now be controlled with mouse wheel

Clicking on button that changes value while holding shift key changes to previous value

“Debug” world type can now be accessed while holding alt key (was shift)

TEXTURES

Changed a number of the textures for blocks and items introduced in the previous snapshot:

Cut copper

Lightning rod

Calcite

Amethyst block

Budding amethyst block

Tinted glass

Candle item icons

Copper ingot item icon

Amethyst shard item icon

Bundle item icon

Snowier snow

唔好意思係度問唔知啱唔啱

新手單人玩咗幾日bedrock版，探險途中見到舊咁嘅嘢，請問係咩黎？個箱啲嘢拎得？

嗯你當係地圖隨機生存嘅建築物就ok啦, 例如沙漠金字塔, 叢林陷阱等等
呢個係1.16版新增嘅, 同村莊一樣都係無危險, 除咗地下啲熔岩, 箱入面啲嘢全部攞嗮都可以

係叫snowier snow 定powdered snow

powdered snow

Powdered snow好似spawn唔到怪，整唔到witch farm

歡迎任何問題

20w46a是Java版1.17的第二個快照，發布於2020年11月11日，加入了細雪，同時對其他一些遊戲內容作出了變更。
新內容
方塊

細雪

會使在上方的生物陷入其中。

可使用桶來收集、放置細雪。

穿著皮革靴子可以防止玩家陷入細雪。

玩家仍然可以透過潛行在穿著皮革靴子時沉入細雪，同時也會使細雪能像水和鷹架一樣變得可以「攀爬」。

當鍋釜暴露在降雪天氣中時會逐漸積累細雪。

站在細雪中的實體會逐漸進入冰凍狀態。

進入冰凍狀態的實體會持續受到冰凍傷害。

裝備皮革盔甲可以減緩實體的冰凍速度，全套皮革盔甲可以防止冰凍。但由於存在錯誤，該特性暫時不能正常運作。

物品

細雪桶

可透過對細雪或裝有細雪的鍋釜使用桶獲得。

可用於放置細雪或將其裝入鍋釜。

變更

方塊

銅塊

現在只需要用4個銅錠合成。

青金石方塊

英文名被重新命名為「Block of Lapis Lazuli」。

避雷針

將吸引閃電的範圍增加到原來的2倍。

結構方塊

預設模式現在是載入模式。數據模式現在是隱藏的（仍可透過在點擊切換模式按鈕時按住alt鍵獲得）。

物品

望遠鏡

變更瞭望遠鏡無視野區域的材質，由圓形改為正方形玻璃框，邊框為銅質。

世界生成

生態域

生態域影響的天空顏色現在過渡得更平滑了。

遊戲內容

死亡資訊

加入了「凍死」的死亡資訊:

「[玩家]被凍死了」。

「<玩家> was frozen to death by <實體>」

戰利品表

戰利品表現在可以透過UUID存取計分板值。

戰利品表內的隨機數生成器值現在可以被嵌套。

材質

變更了上個快照當中部分新增方塊和物品的材質：

切制銅塊

避雷針

方解石

紫水晶塊

紫水晶母岩

遮光玻璃

蠟燭（僅物品圖示）

銅錠

紫水晶碎片

收納袋

Source: minecraft wiki

唔該晒
想問下有時啲大型洞穴真係大到迷晒路，九曲十三彎，花勁多時間搵路，有時又俾啲終界使者閃到面前嚇親鑽石又少效率好低，其實係唔係直接去到y座標11用魚骨挖法最好？

刷村民會好過挖礦。
弓箭師四塊原木就一粒綠寶石
滿等盔甲師最多八十粒綠寶石就全套裝，計埋升盔甲師level，大概最多八十粒綠寶石。夾埋十組原木就可以唔洗y11魚骨。
1.14後村民係無敵，你有幾隻羊仔、牛仔、甘蔗、樹苗同紅蘿蔔就包你幾個鐘頭已經可以打龍(困難模式下)。
挖礦留翻有beacon先啦

唔知天堂幾時出

Microsoft版有冇得host server係官方cloud
D 機唔夠勁又開ser又開game

不會。Mojang員工講過minecraft 唔會增加dimension，除咗之前嘅愚人節笑話。

好早期開始玩mod玩左無好玩就棄左了個陣好撚迷material energy 2呢set modpack

你用bedrock版？官方有得比你用realm開server，不過要比少少錢。

minecraft 有一排好撚興mod，但係我太撚蠢，唔識裝去到而家都未撚玩過mod

未買 唔知買邊個ver好
唔想自己host

Java版比bedrock版方便好多，雖然bedrock版 performance 好啲，但係Java版可以裝optifine可以贏翻轉頭。大部份server都係Java版添

如果你時間好多就魚骨挖礦啦
通常我嘅做法係整個villager trading system, 慳時間好多

villager加iron farm=infinite power

喺end city揾鑽石隨時多過挖礦

stonks

其實我仲停留係鐵器時代，捉下馬種下田，咩附魔、繁殖、紅石都未玩上wiki睇好多教學都睇唔明，整交易所聽起黎對我新手好似好難

lm
今次個紅石系統同考古應該幾正

揾下藏寶圖都可以有鑽石
wiki啲野太technical，你睇外國YouTube 會好D，你search吓1.16 survival guide應該會好D

聲控redstone

咁你就魚骨挖礦啦。
通常如果我單人玩嘅話就會一到聽住電台一到挖
如果同fd就會吹住水咁
都唔錯

傷心

新玩就玩Java版啦
自由好多

租server可以用realm
勝在簡單方便

拋磚引玉

新手玩server用realm真係幾好，但係冇得裝pack
anti enderman griefing pack同multi player sleep 好緊要

MINECRAFT SNAPSHOT 20W48A

A Minecraft Java Snapshot

Did someone ask for a snapshot full of tasty Caves & Cliffs features? Then you came to the right place! This particular snapshot adds blocks for dripstone – stalagmites and stalactites. Or is it stalactites and stalagmites? Anyway, you can’t find them in the world just yet… but try out the functionality of the new blocks!

NEW FEATURES IN 20W48A

Added dripstone blocks and pointed dripstone

POINTED DRIPSTONE

Forms a stalactite if placed on the ceiling or a stalagmite if placed on the floor

Can be combined to form longer stalactites & stalagmites

Stalagmites break if not attached to something below

Landing or jumping on a stalagmite hurts! They are sharp

Stalactites fall down if not attached to something above

Being hit by falling stalactite hurts! They are sharp

Stalactites drip water (or lava if there is lava above the ceiling)

A stalactite with a water source above the ceiling will gradually fill a cauldron below with water

A stalactite with a lava source above the ceiling will fill a cauldron below with lava after a while

Thrown tridents break pointed dripstone

CHANGES IN 20W48A

Right-clicking a bundle in the inventory now empties one item from the bundle

Using a bundle now throws out its entire content into the world

Advanced tooltips now show how full a bundle is

Candles can now only be placed if there is a solid surface below

Wearing any piece of leather armour now prevents freezing entirely

Changed textures for amethysts, candles, clocks and compasses

TECHNICAL CHANGES IN 20W48A

Added a freezeDamage game rule that allows players to toggle whether powder snow causes freeze damage or not

unlimited lava works

MINECRAFT SNAPSHOT 20W49A

A Minecraft Java Snapshot

Another snapshot is going out, and this one introduces the sculk. They're a bit creepy, but don't let that put you off. Pick up some good vibrations!

NEW FEATURES IN 20W49A

Added dripstone caves biome

Added sculk sensors

DRIPSTONE CAVES BIOME

This biome doesn’t generate naturally yet since it is designed for the upcoming larger caves. However, if you want to see the biome in the current caves you can create a single-biome world with dripstone caves.

Contains plenty of pointed dripstone on the floors, ceilings, and small pools of water.

In some places, you’ll find larger stalagmites, stalactites, and columns built from dripstone blocks.

SCULK SENSORS

Introducing the bizarre, tendril-filled world of sculk – prepare for sculk sensors to creep you out with their unique ability to detect vibrations nearby.

A vibration is anything that causes physical motion; if you are careful, there are some motions that are undetectable to sensors by sneaking.

These sneak-friendly vibrations currently include walking, falling to the ground, or throwing/shooting projectiles.

Sculk sensors will not listen to vibrations that are directly created by other sculk sources.

When a vibration is detected, a signal is sent from the source location to the sensor at a speed of 1 game tick per block.

Other vibrations cannot be detected by a sensor when a signal is already traveling to it.

When the signal has arrived, the sensor will be activated for 40 game ticks (approximately 2 seconds).

While activated, the sensor cannot detect other vibrations.

Sculk sensors can detect vibrations in an 8 block radius around it.

The efficient tool to mine sculk sensors is the hoe.

They can be waterlogged.

REDSTONE EMISSION

Sculk sensors emit a redstone signal when they are activated.

The strength of the redstone signal is inversely proportional to the distance the vibration signal traveled.

This means that the closer the vibration is, the stronger the Redstone signal is.

The output is also scaled based on the sculk sensor’s radius, so it can reach the max redstone signal strength when the vibration is 0 distance away (directly on top of the sensor).

VIBRATION FREQUENCIES

Sculk sensors have a unique interaction with comparators.

Each vibration in the game falls under a certain frequency value, and this value can be measured with a comparator.

With the right contraption, this allows you to detect when a certain action has occurred nearby.

Vibration TypeFrequency Value
Step1
Flap2
Swim3
Elytra Free Fall4
Hit Ground5
Splash6
Wolf Shaking6
Projectile Shoot7
Projectile Land8
Start Eating7
Finish Eating8
Hit Entity9
Add Item To Armor Stand9
Open Block11
Close Block10
Switch Block11
Unswitch Block10
Press Block11
Unpress Block10
Attach Block11
Detach Block10
Open Container11
Close Container10
Dispense Failed10
Use Flint And Steel12
Place Block12
Destroy Block13
Place Fluid12
Pickup Fluid13
Cast Fishing Rod15
Reel-In Fishing Rod14
Extend Piston15
Contract Piston14
Explosion15
Lightning Strike15

WOOL OCCLUSION

Wool has a special interaction with sculk sensors.

If a wool block is in the way of a vibration source, the sensor will not be able to detect it.

TECHNICAL TIDBITS

Sculk sensors have a cooldown period of 1 tick after being placed or after deactivating.

During this short cooldown period, it cannot detect vibrations. This is to prevent it from activating itself when a contraption it is powering is being unpowered. Feedback is welcome on this point!

CHANGES IN 20W49A

The fullness of a bundle now shows up regardless of whether advanced tooltips are on or off.

Stalactites and stalagmites merge if the tips are next to each other unless you press shift while placing.

忙到唔記得
sor

原來有 post
Lm 先

巴打你好

玩住覆你

小心後面有伏

凍死，rlcraft

蝶蝶was frozen to death in HK

諗住2021年玩hardcore mode
7th try 玩咗一個星期咁就冇咗

勇者
我從來都唔敢
我輸唔起

MINECRAFT SNAPSHOT 20W51A

A Minecraft Java Snapshot

Ready your screenshot buttons and start rehearsing your best "naaaaww"s. The final snapshot of the year enters Minecraft Java, and what better way to end the year than with something that has been on our bucket list for quite a while: the adorable axolotl?

We hope you'll end the year on a good note, and the entirety of the Java team wishes you happy holidays.

NEW FEATURES IN 20W51A

Added the axolotl!

AXOLOTL

Amphibious!

Axolotls currently love tropical fish, though this may change. Tropical fish or tropical fish buckets can be used to mate axolotls.

Axolotls will swim around with you if you’re holding a tropical fish or tropical fish bucket in one of your hands.

When a player kills a mob that the axolotl was attacking or being attacked by, the axolotl will show its appreciation by granting the player temporary regeneration and removing any mining fatigue effects.

You can pick up your axolotl in a water bucket and carry it around just like a salmon or cod!

Axolotls will always chase after squids and other types of fish.

Axolotls are skittish, but they will attack Drowned and Guardians if you tempt them with their favorite food – tropical fish!

Axolotls do not like it out of the water and will dry up and begin taking damage if they are out of water for longer than 5 minutes.

An axolotl will not dry up as long as they are in water or rain.

Sometimes when an axolotl takes damage, it will pretend to be dead so that it stops being attacked.

There are four common varieties and 1 rare variety of axolotl.

Axolotls do not spawn in the world in the world yet, but you can find spawn eggs for them in the creative inventory.

CHANGES IN 20W51A

Bundles and shulker box items will now drop their items when destroyed.

Some changes have been made to sculk sensors.

SCULK SENSORS

Eating Start has been removed as an event for a few reasons.

It is inconsistent with our philosophy around vibrations. Mining a block is not considered a vibration because a physical event hasn’t happened in the world yet (you can stop mining and the block will revert). This is the same for eating: you can start eating, but then stop and the food reverts as if eating never occurred.

It wasn’t widely considered to be a useful event for players to use sculk sensors with.

Eating Finish is staying, and will likely be much more useful to sculk sensors for this scenario.

Walking on wool no longer causes vibrations.

Throwing wool as an item onto the ground no longer causes vibrations.

Sculk sensors are now silent while waterlogged.

VIBRATION FREQUENCY CHANGES

As we continue to consider feedback from the community, some changes to the frequency ranges have been made. We expect this to change quite heavily up until release to figure out the most interesting ranges for gameplay, and as always feedback is extremely welcome! Here is the newest table in this snapshot.

Vibration Types Frequency Value
Step 1
Flap 2
Swim 3
Elytra Free Fall 4
Hit Ground 5
Splash, Wolf Shaking6
Projectile Shoot7
Projectile Land, Eating Finish, Entity Hit8
Armor Stand Add Item9
Block Close, Block Unswitch, Block Unpress, Block Detach, Dispense Fail10
Block Open, Block Switch, Block Press, Block Attach11
Block Place, Fluid Place, Flint And Steel Use12
Block Destroy, Fluid Pickup13
Fishing Rod Reel-In, Container Close, Piston Contract14
Fishing Rod Cast, Container Open, Explode, Lightning Strike, Piston Extend
15

偷偷地post番幾個禮拜之前嘅snapshot 先

MINECRAFT SNAPSHOT 21W03A

A Minecraft Java Snapshot

Today's Caves & Cliffs snapshot is particularly shiny! You could almost say it's glowing... Oh wait, that's a squid.

NEW FEATURES IN 21W03A

Added glow lichen!

Added glow squid!

GLOW LICHEN

A dim light source that generates in caves.

Use shears to pick it up.

Use bonemeal to spread it along block surfaces.

GLOW SQUID

Glow squids have been added, but do not yet spawn naturally. You can find spawn eggs for them in the creative inventory.

Glow Squids are well-lit and can be seen from even far distances!

When killed, glow squids drop glow ink sacs.

Glow ink sacs can be used on signs to make the text super visible, even at night! Works with colors!

Craft a glow item frame by combining a glow ink sac with an item frame in a crafting table. Any item in a glow item frame is perfectly illuminated, even at night!

Use an Ink Sac on a sign to remove the glow effect.

Axolotls will attack any glow squids they see, so…be careful.

CHANGES IN 21W03A

Dripstone blocks can be crafted from 4 pointed dripstone.

No more glow squid

原來minecraft都有post

JAVA版同Bedrock版有咩分別？你地玩邊個版本？

glow squid是咪自帶光源

hallo
我係懶到*街嘅樓主

Java=>電腦版
bedrock=>其他平台加windows10

Java完勝bedrock，因為bedrock冇得裝mod同紅石系統完全係石頭時代

等間玩完就答你

只係texture喺暗嘅環境都唔會變色
恭喜Twitter嗰D fan boy
信dream得永生

玩咗一排20w51a
唔覺有新嘅洞穴生態
係咪要正式版先會有

snapshot 仲未update cave biome，但係我估幾個月後應該有
今次update咁多野，mojang應該會處理曬所有方塊同生物嘅bug先，然後再一次過落cave biome，因為一次過搞會簡單好多
始終上個星期嘅glow lichen 已經發現有嚴重bug

rip

資深minecraft玩家留名支持

有冇咩香港ser推介

唔知
我平時圍爐多

想問下更新係咪要開新地圖玩

上網查過唔使 用程序將舊地圖想保留嘅chunk移去新地圖就得詳情可以去youtube到睇睇

唔該晒

lush cave

ching紅石勁嗎?

麻麻，我整farm嗰邊多
唔識piston door同flying machine

之前玩仲係1.10 時代裝好多mod

而家重玩返會唔會脫晒節跟唔到

我就係整farm個邊衰咗有冇興趣交流吓

cap吓screen啦

好多舊mod都無updated
1.12.2應該係最多mod時期

玩緊1.16.5
大路mod都有
小品但實用就無晒了

小弟整咗bamboo同cactus farm 想問吓有冇辦法整xp farm

furnace xp farm
2 hoppers駁入furnace，唔洗喺furnace下面放hopper，因為要手攞cactus出嚟
furnace 對上嘅hopper入cactus，打橫嘅hopper入bamboo
btw,你個cactus farm同bamboo farm有D細，rate可能唔夠高

但有冇辦法整到個loader可以一次將啲料放曬去熔爐到？

會好慢
試下用water steam將D item直接碌過嗰D hopper, 個尾再放chest做overload system

劣紅石個方面真係唔得

Minecraft 可以玩既野幾乎玩晒咁濟等改版入去交番realm月費玩新野

真
想轉極限生存嚟玩都唔撚得

minecraft dungeons nether update

幾時會更1.17？

LM

今年夏天

新cave generation
記住千祈唔好用舊world試

Illustration of working progress made by mojang employee.
幾時先有warden

grimstone
1 step closer to the warden

其實只要有村民trade同iron farm既存在, 洞穴既存在意義就冇左大半
就算多左deep dark都係直dig到底唔洗探索佢果d新既洞穴結構
雖然我應該會住響地底

將iron farm 同 trading hall搬落地底咪得

下面放 hopper，detect 到 furnace 得一個 green dye 就鎖 hopper 會唔會好啲？利申唔識 redstone，只係見過我講嘅 design。

其實唔放hopper喺下面咪等於鎖hopper

冇 hopper 一次攞得 64 個 green dye 嘅 xp

grimstone=>deepslate
今晚又有一個snapshot，因為08a有bug

21W08B 出左

season 3追到依家
grian真係content master

平均view多過mumbo
純故仔屈機

mountain update in bedrock
snowier snow on mountain top

想不到你都有玩麥塊

emmm
呢個post一早存在
btw it's minecraft not so called 麥塊

抱歉 常跟台灣玩家聊天 所以用慣了麥塊

welcome back to Hong Kong

期待官方release 1.17 version

夏天

請問係邊隻shader

應該離題 不過想問下／提出下話mv悶嘅可以試下玩mod pack咩都有得你玩
我個人都幾鍾意工業呢d 整到個全自動化工廠出黎好有成就感 同埋真係唔易